新華社逾3萬字長文 逐條批蓬佩奧涉華謊言

新華社8月24日播發題為《蓬佩奧涉華演講的滿嘴謊言與事實真相》的3.1萬字長文，逐條批駁美國國務卿蓬佩奧在涉華演講中的謊言，並以「事實說話」，通過詳盡的數據和事例澄清事實真相。

「言論+事實」謊言逐條駁

文章指出，日前，美國國務卿蓬佩奧在加利福尼亞州尼克松總統圖書館發表演講，全盤否定中美關係，惡意攻擊中國共產黨領導和中國政治制度，挑撥中國共產黨與中國人民的聯繫，並對中國內外政策進行無端指責，散布「中國威脅論」，妄圖挑動拼湊國際反華聯盟，遏制中國發展。

文章強調，蓬佩奧言論無視歷史，罔顧現實，充斥着強烈意識形態偏見和冷戰思維。蓬佩奧的言論不僅遭到中國人民的譴責，也遭到美國內和國際上理性人士的批評和反對。

文章採取「蓬佩奧言論+相關事實」的形式，集中駁斥了蓬佩奧涉華演講中對中國政治制度、內外政策、防疫措施等方面的無端攻擊。

如在政治制度上，文章指出，中國實行中國特色社會主義制度，人民當家作主是社會主義民主政治的本質特徵。中國特色社會主義政治制度堅持中國共產黨的領導、人民當家作主、依法治國有機統一，不斷加強人民當家作主的制度保障。

文章特別強調，中國依法保障宗教信仰自由。中國各族人民中信仰各種宗教的公民近2億人，有38萬多宗教教職人員和14萬多處依法登記的宗教活動場所。以多種語言文字翻譯出版發行伊斯蘭教、佛教、基督教等宗教典籍。

文章引用詳實數據指出，西藏自治區有藏傳佛教活動場所1,787處，住寺僧尼4.6萬多人。新疆維吾爾自治區有清真寺、教堂、寺院、道觀等宗教活動場所2.48萬座，平均每530位穆斯林群眾就擁有一座清真寺，教職人員2.93萬人，學生可在伊斯蘭教經學院接受本科教育，《古蘭經》《布哈里聖訓實錄精華》等出版發行達176萬餘冊。

港英统治150餘年無民主

在涉香港問題上，針對蓬佩奧稱「香港民主自由受到壓制」，文章澄清謬誤指出，回顧150多年的英國殖民統治，沒有民主，沒有一任港督是由港人民主選舉產生，絕大部分時間立法機構成員更是直接由港督任命。與之形成鮮明對比，香港回歸以後，根據基本法，香港享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權，港人依法當家作主、自行管理特區高度自治範圍內事務，香港居民前所未有地享有廣泛的民主權利和自由，這是任何不抱偏見的人都會承認的事實。

文章引述《公民權利和政治權利國際公約》《歐洲人權公約》等指出，世界上100多個國家的憲法都規定，行使基本權利和自由不得危害國家安全。近一年多來香港局勢的發展充分表明，國家安全得不到維護，香港的繁榮穩定就無從談起。